<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pages on Middleware Warez</title>
    <link>https://dywicki.pl/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Middleware Warez</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jun 2011 15:02:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dywicki.pl/pages/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O mnie</title>
      <link>https://dywicki.pl/o-mnie/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 15:02:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://dywicki.pl/o-mnie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hej,
Nazywam się Łukasz a ten blog jest o tworzeniu middleware bez licencji. Zazwyczaj, jeśli nie kupujesz licencji znajdujesz crack, ale w naszym przypadku - używamy open source.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zacząłem używać open source dawno temu, kiedy byłem programistą PHP. Od tamtego czasu spotkałem wiele projektów i zrobiłem w nich liczne poprawki. Generalnie, nie wszystkie projekty są gotowe do użycia produkcyjnego i nie będę zmuszał do produktyzacji tych kiepskich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli jesteś zainteresowany moim profilem zawodowym, proszę odwiedź Linked In. Jestem otwarty na oferty pracy i konsultingu na całym świecie.
&lt;a href=&#34;http://pl.linkedin.com/in/splatch&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;View Łukasz Dywicki&amp;rsquo;s profile on LinkedIn&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://www.linkedin.com/img/webpromo/btn_myprofile_160x33.png&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://dywicki.pl/about-me/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 14:59:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://dywicki.pl/about-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hey,
My name is Lukasz and this blog is about making middleware without licenses. Normally if you don&amp;rsquo;t buy license you crack something, but in our case - we use open source stuff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I started using open source software long time ago, when I was a PHP programmer. From that time I meet various projects and I did number of hacks in them. Generally not all projects are ready to production use and I won&amp;rsquo;t force you to do production with some weak project.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
